回血？中銀接管8.6兆資金 支付寶等網路平台存款產品無預警下停售

美國自由亞洲電台報導，中國支付寶、京東金融等網路平台本週無預警全線關閉銀行存款產品的購買入口，中國各銀行將接管這些平台的近人民幣2兆元（約合新台幣8.6兆元）。

中國螞蟻集團旗下支付寶、京東金融、滴滴金融、天星金融等多家網路平台25日晚間關閉了銀行存款產品的購買入口，以遵守中國銀保監會及中國人民銀行的監管要求；原來在這些平台存款的客戶只能與相關銀行接洽後續性服務。

中國銀保監會辦公廳等部門本月15日下發「關於規範商業銀行通過互聯網開展個人存款業務有關事項的通知」，稱中國商業銀行不得透過非自營網絡平台進行定期存款和定活兩便存款業務。

京東金融25日下午6時開始下線老用戶購買精選產品的功能，已持有的產品不受影響，到期後自然結清，相關存款依法受保護。度小滿金融則在25日當晚8時全面下線網路存款產品，用戶若要購買存款產品，需至有意向的銀行線上管道查看。

中媒報導，支付寶、京東金融等網路平台去年12月已下架網路存款商品，但當時已購買的用戶仍可在網上見到這些產品，持有產品也不受影響；不過，在本次下線後，新、老用戶都將無法再透過這些平台購買商業銀行的存款產品，已存款客戶只能與相關銀行接洽後續服務

馬雲

收割

準備開大絕玩金融戰?

中共率沽美債炸散美金了

回血劍亮劍

一早講撚左螞蟻上唔到唔關馬撚鳩UP事，馬撚鳩UP只係比儍仔多個飯後話題黎，等同財演要比老散因乜事升/跌既借口

呢d網上支付搶晒銀行d野來做，國家就出手管
點都係保左銀行先

網金產品將D資金從傳統銀行金融體系抽曬出黎
理論上支那最大「銀行」係馬雲
支共發現左梗係驚啦